\subsubsection{Der Hofstaat}
\paragraph{Caedirn} Priesterin (\textit{Vana}) \hfill \textbf{Gr\,1}\\
\textit{Mensch}, \textit{Mittelschicht}, \textit{Vana} -- Heimat \textit{Alasdell} -- mittelgroß (172 cm), normal (69 kg), 88D
-- 24 Jahre -- rechtshändig
%
\begin{framed}
\centering
St\,57, Gs\,63, Gw\,63, Ko\,65, In\,91, Zt\,100, Au\,88, pA\,28, Sb\,36, Wk\,63, B\,27\\
LP\,32, AP\,10 -- TR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
\textbf{Angriff:} Sichel+4 (2W6+1) --
Raufen+6 (1W6-3) -- Abwehr+11,
Resistenz+16/16/13
\smallskip

{\itshape
Sprechen: Albisch+19, Altoqua+13 -- 
Lesen/Schreiben: Albisch+10, Altoqua+13 --
Tasten+10, Sechster Sinn+4\par
Alchimie+5, Erste Hilfe+8, Heilkunde+5, Kräuterkunde+6, Lesen von Zauberschrift+13, Meditieren+8, Sagenkunde+6
}
\smallskip

{\textbf{Zaubern+14:} \itshape Handauflegen, Heilen von Krankheiten, Heilen von Wunden, Segnen
}
\smallskip

Caedirn ist eine geweihte Priesterin der Vana, 
deren Aufgabe nicht nur die Betreuung des Schreines 
der Götter auf Alasdell und des Vana-Schreines im 
Wald zu Füßen der Burg besteht, sondern die auch die 
Aufgaben einer Burgschreiberin und -chronistin versieht.
Des öfteren bringt ihr Herr sie nah an den Rand der Verzweiflung,
da er ihrer Meinung nach die Verantwortung eines Syres zu
sehr auf die leichte Schulter nimmt. Außerdem betrinkt er sich
zu oft und verschwindet zu häufig auf Abenteuer, wodurch die
ganze Verwaltungsarbeit an ihr hängen bleibt. Davon abgesehen ist
sie jedoch zu sehr graue Maus, als dass sie Lorric das 
direkt sagen würde. Stattdessen versteckt sie es in sarkastischen
Andeutungen in der Chronik, die der junge MacLachlan ihrer Überzeugung
nach eh nie lesen wird.
\medskip

\paragraph{Giacco Charazzi Capacocha} Magier (\textit{TOR}) \hfill \textbf{Gr\,1}\\
\textit{Mensch}, \textit{Mittelschicht}, \textit{gleichgültig} -- Heimat \textit{Diatrava} -- mittelgroß (??? cm), normal (?? kg)
-- ?? Jahre -- ?-händig

%\begin{framed}
%\centering
%St\,57, Gs\,63, Gw\,63, Ko\,65, In\,91, Zt\,100, Au\,88, pA\,28, Sb\,36, Wk\,63, B\,27\\
%LP\,32, AP\,10 -- TR -- SG\,0, GG\,0
%\end{framed}
%
%\textbf{Angriff:} Sichel+4 (2W6+1) --
%Raufen+6 (1W6-3) -- Abwehr+11,
%Resistenz+16/16/13
%
%\smallskip
%
%{\itshape
%Sprechen: Albisch+19, Altoqua+13 -- 
%Lesen/Schreiben: Albisch+10, Altoqua+13 --
%Tasten+10, Sechster Sinn+4\par
%Alchimie+5, Erste Hilfe+8, Heilkunde+5, Kräuterkunde+6, Lesen von Zauberschrift+13, Meditieren+8, Sagenkunde+6
%}
%\smallskip
%
%{\textbf{Zaubern+14:} \itshape Handauflegen, Heilen von Krankheiten, Heilen von Wunden, Segnen
%}\smallskip

{Giacco Charazzi Capacocha kann sich sehr in den 
Details des Aufbaus magischer Zauber und des Empyreums verlieren und liebt es 
Besuchern jedes dieser Details zu erklären. Sollte also jemand mal wirklich 
dringend einen Zauber benötigen, sollte er sich einen anderen Magier suchen. 
Er hat sich auf Veränderungsmagie spezialisiert und interessiert sich 
insbesondere für die Magie von Tor- und Teleportationszaubern. Daher meldete 
er sich sofort freiwillig, als Taira im Convendo nach einem entsprechen 
geschulten Hofmagier suchte.

In Alba angekommen erlitt er jedoch einen leichten Schock, sobald die 
Reisegesellschaft Haelgarde verlassen hatte. Die Einstellung der Bevölkerung 
zur Magie war in seinen Augen zutiefst rückständig und an Gesprächspartnern 
herrschte absoluter Mangel. Zumindest zu interessanten Themen.
}
\medskip

\paragraph{Herewulf MacLachlan} Krieger \hfill \textbf{Gr\,4}\\
\textit{Mensch}, \textit{Mittelschicht}, \textit{Xan} -- Heimat \textit{Lachlandris} -- groß (191 cm), normal (98 kg)
-- 45 Jahre -- rechtshändig
%
\begin{framed}
\centering
St\,93, Gs\,83, Gw\,65, Ko\,80, In\,58, Zt\,35, Au\,24, pA\,61, Sb\,98, Wk\,83, B\,19\\
LP\,16, AP\,25 -- KR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
%SchB von +3 überall verrechnet, stimmt das?
\textbf{Angriff:} Langschwert+11 (2W6+6), Hellebarde+9 (3W6+3 (stechend), 3W6+10 (schlagend)), Kurzschwert+9 (2W6+4), Dolch+9 (1W6+1), --
kleiner Schild+13 (-1 AP), --
Bogen+9 (2W6), 
Raufen+8 (1W6-1) -- Abwehr+11,
Resistenz+11/13/11
\smallskip

{\itshape
Sprechen: Albisch+14, Comentang+9 -- 
Lesen/Schreiben: Albisch+9 --
Sehen+4, Wachgabe+6\par
Beidhändiger Kampf+6, Kampf in Schlachtreihe+8, Kampf in Vollrüstung+15, Kampftaktik+16, Verhören+6
}
\smallskip

Herewulf MacLachlan ist ein alter Haudegen, der sich nicht 
daran erinnern kann, was er gemacht hat, bevor er anfing 
Burgen zu bewachen. Nicht immer ist das ohne Folgen für ihn
selbst geblieben und so "`ziehrt"' sein Gesicht heute ein 
erschreckendes Muster aus Narben und einem fehlenden Auge. 
Er weigert sich dazu strickt eine Augenklappe zu tragen.
Er ist ein ausgewiesener Experte in der Burgverteidigung und
könnte wohl deutlich bedeutendere Burgwachen leiten als die des
kleinen Alasdell. Allerdings ist er alt und hat diesen Sitz mehr 
oder weniger als Ruhesitz gewählt.

Seit Lorrics Hochzeit ist sein ruhiges Leben allerdings ein wenig turbulenter 
geworden, denn zum einen ist mit der neuen Burgherrin deutlich mehr Leben in 
die alte Anlage eingezogen, zum anderen muss der alte Krieger den ständigen 
Streit zwischen der hitzköpfigen Leibwächterin Tairas und dem höchst 
selbstbewussten Hanchain Lorrics unter Kontrolle halten, die sich seiner 
Meinung nach verhalten wie zankende Balgen im Sandkasten.
\medskip

\paragraph{Corchetta} Kriegerin \hfill \textbf{Gr\,3}\\
\textit{Mensch}, \textit{Mittelschicht}, \textit{gleichgültig} -- Heimat \textit{Tura} -- groß (174 cm), normal (72 kg), 81B
-- ?? Jahre -- rechtshändig
%
\begin{framed}
\centering
St\,81, Gs\,68, Gw\,100, Ko\,74, In\,64, Zt\,61, Au\,94, pA\,100, Sb\,54, Wk\,26, B\,24\\
LP\,14, AP\,10 -- LR -- SG\,0, GG\,0
\end{framed}
%
%SchB von +3 überall verrechnet, stimmt das?
\textbf{Angriff:} Dolch+10 (1W6+1), Rapier+5, Waffenloser Kampf+5--
Parierdolch+1 , --
Wurfmesser+8, 
Raufen+? -- Abwehr+??+1,
Resistenz+??/??/??+1/1/1
\smallskip

{\itshape
Sprechen: NeuVallinga+18, Comentang+12, Albisch+4 -- 
Lesen/Schreiben:  --
Berserkergang+13\par
Akrobatik+16, Athletik+6, Beidhändiger Kampf+10, Fechten+5, Glückspiel+15, Kampf in Schlachtreihe+5, Reiten+17, Verführen+8, Wahrnehmung+8
}\smallskip

Corchetta ist eine Kriegerin mit einem sehr eigenwilligen 
Kampfstil. Sie verlässt sich ausschließlich auf ihre Dolche, die nicht nur 
ungewöhnlich schmal, sondern auch rasiermesserscharf sind. Das gilt sogar 
wenn sie und ihr Gegner beritten sind. In dem Fall reitet sie ihrem Feind 
entgegen und springt mit einem kunstvollen Satz auf dessen Pferd um ihn zu 
erdolchen.

Die Söldner auf der Burg und vor allem der Hanchain spotteten anfangs über 
ihre "`Zahnstocher"' und sprachen ihr die Fähigkeit ab, Taira verteidigen zu 
können. Das sei "`Männersache"'. Das taten sie so lange, bis Corchetta einen 
der Söldner zum Duell forderte. Und diesem das siegessichere Grinsen aus dem 
Gesicht wischte, indem sie ihm noch in der ersten Ausholbewegung eines ihrer 
Stilette durch eine Lücke in der Panzerung jagte. An der Stelle beendete 
Herewulfs donnernde Stimme den Kampf und stoppte die rasende Corchetta. Seitdem
sind die Söldner etwas zahmer geworden, zumindest in ihrer Gegenwart.

Auf der Burg wie auch im Umland folgen ihr die Augen der Männer unablässig, 
denn sie ist sich ihrer umwerfenden Schönheit sehr bewusst und setzt sie zu 
ihrem Vorteil auch gerne in nahezu unzüchtigem Maß in Szene, um zu bekommen, 
was sie will. Weitergehende Hoffnungen der männlichen Bevölkerung Alasdells 
wurden allerdings bisher immer enttäuscht.

Vielleicht auch deshalb macht das Gerücht die Runde, Corchetta sei niemals 
unbewaffnet, auch im Badezuber nicht. Corchettas Motivation etwas gegen diese 
Gerüchte zu tun ist praktisch nicht vorhanden~-- zumal es nur aus einem 
Grund nicht stimmt: Das Wasser täte den Klingen nicht gut.
\medskip

\paragraph{Iain MacLachlan} ist der Hanchain des Syre up Alasdell und somit der 
wichtigste Krieger auf der Burg. Zumindest ist das seine Meinung und feste 
Überzeugung. Außer seinem Herren und --~zähneknirschend~-- dessen Ehefrau 
akzeptiert er einzig Herewulf MacLachlan, den Chef der Burgwache als 
Ranghöheren. Insbesondere diese impertinente Leibwächterin der Burgherrin ist 
ihm ein stetiger Dorn im Auge. Die Sicherheit der Frau des Syre sollte 
selbstverständlich einem tapferen Recken (wie ihm) und seinem starken Schwert 
obliegen und nicht einem Weibsbild und seinen Messern.

\paragraph{Pibrochain} Wenn Iain MacLachlan als Hanchain der Arm des Syre ist,
ist er als Pibrochain seine Stimme in der Schlacht. Er legt Wert darauf, dass
er ein Krieger und kein Schausteller ist und spielt daher auch nicht zur 
Unterhaltung der Edelleute auf. Wohl aber zu Zeremoniellen Anlässen im Tempel.
Mit den Turanern auf der Burg hat er darum etwas Probleme, die diesen feinen
Unterschied in seinen Augen nicht hinreichend würdigen.

\paragraph{Nortia} Tairas Zofe ist stets dabei etwas mehr filigrane Schönheit 
auf die Burg zu bringen. Begeistert stets die Damen mit neuen Schmink- und 
Frisiertricks oder sonstigen Vorschlägen, die der rauen Burg mehr zarte 
Schönheit verleihen sollen. Verzweifelt an Caedirn, die so richtig was 
hermachen könnte, aber immer in Sack und Asche herumläuft. Beherrscht 
Schminken\&Frisieren+16, hat Effekt auf Au+10 und pA+Au/10*3


